［求指點迷津］讀緊會計 唔知有咩出路 好迷惘

如題 雖然仲有幾年先grad 但唔知有咩出路可以揀
平時都有留意下啲關於account既post 咩big 4 second tier 儲3年經驗考個牌果啲都知少少
越讀越覺得迷惘 希望咁多位巴絲可以比下意見

PS:第一次開post 有咩錯漏 咁多位巴打絲打屌細力啲

Pish

邊間

非大三

咁你自己對Big4有咩睇法

好果方面就係會識到人 個社交網絡會大啲 人工 晉升機會 都會好啲 但個唔好既地方就係好chur

銀行會計 工時長（OT) 人高唔係特別高 壓力大（好多野要咩飛 問責制）性價比真係唔高 連薯片叔叔都唱淡前景 Audit遲早比AI取代 以上代表個人意見

咁你仲有冇其他出路？
其他出路又有咩諗法？
同埋點為之好Chur？

多謝爸打分享 之前都有諗過行呢條路（感覺上好似好啲 因為睇啲某啲post講係銀行做） 但始終認知唔深 所以都係冇乜再諗行呢條路

有識過讀minor(都係CB） 但又覺得冇乜用（始終唔係三大 而且minor既 讀既野又唔多 唔夠major同一科既人pro)
Chur既意思係 可能日日都做到好夜（十一二點） 之後第二朝又要好早起身翻工 每日得4-5個鐘訓教（可能都冇） peak season既情況可能更嚴重 諗起就覺得好chur好辛苦

Non peak 其實正常收工 唔好FF太多

利申：9:00前收工叫工常

非三大你都要勁big 4先侵你玩啦
講到好似有得你揀咁

1）人工除工作時間其實好低
2）識人？點解你會咁諗
3）除左轉行 唔係都係咁A2S3咁升上去

可能因為今年冇間貪平請左一堆恆管

一係考定保安牌，一係做警犬。自己揀

audit黎講
Poly city的人一定多過哂3大

無speical咁好彩?

咁如果係peak season 幾點收工叫工常 ？

其實我都知可能到時連big4 offer都冇 呢幾年會努力整靚個cv架了

1）都岩既 工時咁長
2）因為始終big4既規模 架構都大過其他ac firm
咁點都會識多啲同一行業 或者係同一個field 做野既人掛
3）A2S3即係點 我對呢啲post冇乜概念

唉

係咪因爲三大啲人唔願做 先會咁

岩岩完左隻收購
下個月先再趕deadline

mt呢

明白 獲益良多

其實mt係做啲咩 聽就有聽過 不過都係冇乜概念

我唔覺得喎
雖然poly city 係好多，但應該無三大咁多
big4即使係三大都一個中規中距嘅offer
大把三大bba人由officer做起，唔知捱到幾時先出頭
更加唔好講其他major其他u

咁爸打有冇咩好建議

人人唔同特點同要求
最簡單分成ibank、MT、big4
最好就梗係ibank
之後就mt
MT都分大行同細行
大行mt梗係無得輸
細行mt雖然都出到2xk，但如果你想將來發展好d嘅，可能做返big4會更好
之後係big4，如果你捱得嘅，big4真心前途唔差
你厭audit辛苦，咪入advisory(難入)或者tax(易入)
其實政府工就再諗

原來有咁多野 多謝巴打
不過我想問advisory 係做啲咩架？
同埋3者（audit advisory tax) 既前路如何？

間間都唔同
用黎培訓未來既管理層
會輪流到唔同部門俾你做野學野

利申:9up 都係讀緊account

咁巴打你有冇咩目標 或者 方向

最想做mt
唔得咪逼科
再唔得咪second tier

Mt非三大已經冇乜機會
大mt e.g. Hsbc, standard chartered, swire
基本上海歸名校佔一半
三大佔另外一半

Big 4宜家請好多city/poly
我林佔今年fg一半

Advisory/consulting行既路唔同
有m&a advisory 有financial accounting advisory
Management consulting/forensic
但每年只係請十幾個
唔似audit百幾二百咁請

mt有冇話gpa最低幾多
僅僅過3係咪冇機

MT狂熱之下好多細公司都用MT呢個名請打雜
Big4 Advisory唔識人真係唔洗諗

Audit其實請好多非三大既人
你話Audit既人係唔係好醒
講真 醒點同iBank Corp Fin果D比
自己先天不足咪用後天努力彌補
算唔上搵到咩大錢 但真係唔洗太憂生活囉

city poly佔一半又無可能
你話佢地同三大一比一我都信
仲有一大班海歸同非五大

advisory又唔係難到咁嘅
好多唔識人都收到啦
始終個起薪同audit一樣低
反而佢前景就真係好睇個人

會計grad 四大有三間offer 依做緊銀行

做左1年local firm都唔知做緊咩，都好迷茫

巴打可唔可以講多少少關於advisory既野
例如做啲乜 同普通audit tax有咩唔同
同埋點解個前景好睇個人

巴打邊間grad 點解唔揀big4而去做銀行？

絲打可唔可以講下你係local firm係做緊啲乜 人工幾多 #adore

audit tax一腳踢 得13k 打算轉工想試下下2nd tier同big4
btw準時6點收工 邊考QP都算ok 但再做真係無前途

咁點解當初會揀做local firm既？